重創2025支那制造 美國禁售令擴大

「中國製造2025」計畫面臨美國重擊！日經新聞報導，華府近來對抗北京高科技野心的行動升級，除決定以經濟間諜罪起訴涉竊取美國記憶體大廠美光科技（Micron）商業機密的福建晉華、並對晉華下出口禁售令之外，數十家中國晶片廠都在準備因應美國商務部可能進一步制裁，包括受中國政府資助的中國國企長江存儲、合肥長鑫、中芯國際等，而有軍方背景的華為、PC大廠聯想、面板業者京東方也面臨美國出口管制威脅。

「中國製造2025」旨在發展半導體、生技、航太等敏感科技，以成為世界領導者，尤其積極扶植晶片業，目標是達到IC（積體電路）自製率70％；包括中國DRAM（動態隨機存取記憶體）指標廠之一福建晉華獲官方投資56.5億美元、長鑫在合肥正砸80億美元興建DRAM產線、長江存儲擬在武漢耗資240億美元的廠房生產NAND flash（儲存型快閃記憶體）等，都是「中國製造2025」的核心計畫。

不過，上述計畫都尚未進入創收階段，研究機構CINNO半導體分析師楊文得表示，如果中國任何晶片計畫遭到美國處以類似對晉華的禁售令，「也意味著這些新進者的末日」，近期世界晶片製造商都無法擺脫對美國供應商零組件依賴。

日經新聞指出，一旦美中貿易緊張加劇，中國許多半導體業者都可能成為在美國出口管制雷達螢幕上的目標。美國國會轄下美中經濟暨安全檢討委員會4月報告直指，中興通訊、華為、聯想帶來網路間諜的風險，並警告歌爾聲學、力神動力電池系統和中國軍方，核能和間諜計畫有關聯；伺服器領導大廠浪潮（Inspur）等十多家中企都可能被列為美國出口管制對象。

晉華DRAM計畫 聯電、歐日都縮手

晶片業主管和市場觀察家都指出，美國出口禁令近乎對福建晉華原本預計年底試產的DRAM計畫「宣判死刑」。晉華內部人員透露，許多員工已在準備找其他工作。合作夥伴台灣聯電近日已宣布暫停為晉華開發技術；歐洲半導體設備大廠艾司摩爾、日本東京威力科創等，也因設備中含有美國元件，將暫停供應晉華。

報導指出，各國晶片製造商都嚴重依賴美國應材、科林研發、科磊（KLA-Tencor）等設備廠商供應元件和服務，連華為最新高階旗艦手機Mate20也無法避免使用美光、Skyworks、德州儀器、英特爾等元件和谷歌Android軟體；京東方依賴美國康寧公司的玻璃基質及應材的設備；聯想和浪潮則依賴英特爾和超微的核心處理器與微軟的Windows作業系統。

其實所謂2025 係指2025年之前成功偷取 唔係成功研發

廢國家，核心技術靠晒入口，買唔到就乜柒做唔到等執

[亮劍過後] 福建晉華被美國起訴後 官網消失、裝機作業全面停擺

晉華一打就停廠

戰狼: 你們背後有中共國